
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{Zvolené hyper-parametry}
    \begin{tabular}{|l|r|r|r|r|}
        \toprule
        \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Parametr}} & \multicolumn{3}{c|}{\textbf{Zvolený parametr}}                                                                                                                 \\
        \midrule
        \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Název}}    & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Dostupné hodnoty}}           & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{A}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{B}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{C}} \\
        \midrule
        n\_estimators                           & \multicolumn{1}{l|}{[\textbf{100}, 200, 500, 1000]}                    & 1000                            & 200                             & 1000                            \\
        \midrule
        learning\_rate                          & \multicolumn{1}{l|}{[0.001, 0.01, 0.1, 0.2, \textbf{0.3}]}        & 0.1                             & 0.1                             & 0.3                             \\
        \midrule
        gamma                                   & \multicolumn{1}{l|}{[\textbf{0}, 0.10, 0.15, 0.25, 0.5]}          & 0.1                             & 0.1                             & 0.15                            \\
        \midrule
        max\_depth                              & \multicolumn{1}{l|}{[\textbf{6}, 8, 10, 12, 15]}                  & 15                              & 10                              & 10                              \\
        \midrule
        min\_child\_weight                      & \multicolumn{1}{l|}{[0.5, \textbf{1.0}, 3.0, 5.0, 7.0, 10.0]}     & 1                               & 3                               & 1                               \\
        \midrule
        subsample                               & \multicolumn{1}{l|}{[0.5, 0.6, 0.7, 0.8, 0.9, \textbf{1.0}]}      & 1                               & 1                               & 1                               \\
        \midrule
        colsample\_bylevel                      & \multicolumn{1}{l|}{[0.4, 0.5, 0.6, 0.7, 0.8, 0.9, \textbf{1.0}]} & 0.8                             & 0.7                             & 0.6                             \\
        \midrule
        colsample\_bytree                       & \multicolumn{1}{l|}{[0.4, 0.5, 0.6, 0.7, 0.8, 0.9, \textbf{1.0}]} & 0.5                             & 0.9                             & 0.4                             \\
        \midrule
        scale\_pos\_weight                      & \multicolumn{1}{l|}{[\textbf{1}, 3, 5, 6, 7, 9]}                  & 1                               & 3                               & 3                               \\
        \midrule
        skóre                                   &                                                          & 0.8015                          & 0.8704                          & 0.9034                          \\
        \midrule
        čas                                     &                                                          & 8:23:45                         & 1:33:30\footnotemark            & 7:47:19                         \\
        \bottomrule
    \end{tabular}%
    \label{tab:hyperparams}%
\end{table}%
\footnotetext{
    Při měření byl staticky nastaven parametr \texttt{n\_estimators} a parametr
    \texttt{n\_iter} byl snížen na 50. Díky tomu bylo hledání parametrů výrazně
    kratší, ovšem toto nastavení mohlo negativně ovlivnit výsledky.
}